---
author: mgalves
comments: true
date: "2006-10-02T22:29:48Z"
slug: interfaces
tags:
- Interfaces
theme:
  name: twitter
title: Interfaces
wordpress_id: 84
---

Outro dia, li [este artigo do Joel](http://www.joelonsoftware.com/items/2006/09/19b.html) que faz um review às avessas de um celular, e me lembrei de um problema de interfaces que eu presenciei recentemente.

Estava no Banco do Brasil, esperando na fila para usar a única máquina que emitia cheques da agência. Na minha frente, um senhora estava tentando fazer algo bem simples: imprimir um extrato. A sequência era mais ou menos essa:

Insere e retira o cartão do leitor
Selecione a opção desejada (são necessários uns 3 cliques até selecionar Extrato impresso)
Digite sua senha de 6 digitos
Digite seu código de 3 letras
Insira e retire seu cartão para confirmar

Neste momento, se tudo desse certo, o extrato seria impresso. Só que no caso dela, provavelmente o cartão estava bloqueado por algum motivo. O resultado era que a seguinte mensagem aparecia na tela: Cartão bloqueado, utilize Terminal BB. A senhora em questão olhava a mensagem estupefata e repetia a operação....istou durou uns 10 minutos, até ela desistir.

É interessante analisar um fato: a senhora esta numa agência do Banco do Brasil, também conhecida como BB, usando um Terminal. Dificilmente consigo achar uma definição melhor para isso do que Terminal BB. O seja, basicamente o sistema mandava ela utilizar um terminal do banco do brasil pra resolver a questão do cartão dela, coisa que ela já estava fazendo, e mesmo assim não deu certo.

Isto já aconteceu comigo ! E devo dizer que ainda não sei como o Terminal BB pode me ajudar, porque eu pesquisei várias opções e nenhuma delas era a boa. Quando bloqueei meu cartão, a única salvação foi ir até a minha agência de origem e desbloquear com o gerente. Daí, ia até o terminal bb pra emitir uma nova senha.
